薯叔和你談- 什麼是DND?

薯叔和你談- 什麼是DND?

如果喜歡打機 或者 玩 Board game 既你, 應該都會聽過 「龍與地下城」Dungeons & Dragons , 無聽過都唔緊要, 等我帶你慢慢步入地下城世界。

「龍與地下城」發行於1974年, 當時”大世界”遊戲仍然未盛行, 可能到呢個位又會有人問 咩係”大世界”?
“大世界” 我地可以叫佢為一個開放世界 ,遊戲入面唔會再係線性咁進行遊戲, 玩家可以選擇自己既隨意想做既事, 例如: 可以霸佔一條村莊做村主 、搵一個伴侶私定終身、從事非法活動打劫阿婆, 搶細路波板糖。

正正係因為呢種創新既玩法, 當時一推出既時候, 引起左一段熱潮, 每個人都希望成為呢個遊戲既主人翁, 但咁隨意既玩法又會有一D規則去限制玩家既行為成功與否 “三聖書”

3E版既”三聖書”

主要遊戲規則就記錄係 龍與地下城玩家手冊、龍與地下城城主指南、龍與地下城怪獸圖鑑，大家都稱為”三聖書”

如何開始遊戲?

1. 尋找一個DM

首先如果想開始DND 遊戲既人, 首先最主要就係搵一個 DM (Dungeons Master) , 我地會叫佢 “城主” (薯叔都係一位城主) , DM 將會 控制整個遊戲既節奏, 事件成功率, 劇情演繹 等等， 大多數DM 唔會創建自己既角色, 但係全程會陪同玩家一齊係世界入面冒險 , 我有時會都將自己既特質投射係某NPC 人物身上 。

DM會係一個遊戲好玩與否既關鍵, 進行遊戲時玩家都係憑住 DM所描述既環境、敵人、所面臨既危機 去幻想個世界出黎 。

一個好既DM 絕對係要有”良好溝通能力” , 盡量將劇本入面所提及到既事物, 清楚有效地表達俾玩家們知道。

玩家投入與否就好睇DM 能否帶動到氣氛啦!!! 如果你真係好鐘意操控大局既人, 你可以嘗試一下做DM, 但要緊記做DM 首先要熟讀 “三聖書” , 每一本大約有 300頁, 唔係要你背曬, 但如果同玩家們有爭執的話, 你要有印象可以係邊度可以搵到解決方法。
DM 係作為遊戲最主要既角色, 事前準備工夫亦比玩家更多, 每一次開團前 DM 都需要 事先查看一次劇本, 分析劇本會否對玩家太過”吃力”, 例如: 全部玩家1LV, 無理由劇本會出條紅龍出黎, 將成隊團滅。 選擇合適既劇本都係DM既責任之一。

遊戲進行時的DM

2. 創立角色

玩家人數每一次最好係3-5人為一團, 每一位玩家都要創立一個自己既角色黎進行遊戲。
講明係開放世界, 創立角色係有完全既自由度 , 你可以創立 一個”侏儒”既但係心地善良既法師, 亦可以創立一個外貌可愛既 “半精靈” 但係非常邪惡既遊俠去打家劫舍。
每一個唔同種族 自帶既天生技能同埋身體素質都唔一樣， 例如 “精靈” 擁有黑暗視覺, 完全黑暗環境既情況下, 佢地仍然可以睇到野。
除此之外, 你需要訂立好角色既性格, 價值觀, 羈絆 ,目的。 主要係用來塑造你角色既背景, 令你更容易去融入地下城世界。

能力影響, 每一個你創立既角色都會因為本身能力而影響到你能否完成事情 , 以下有六種屬性介紹:
力量（STRENGTH，STR）
力量量化左人物既肌肉度同身體是否強壯, 特別對前線戰士有特別既影響, 例如會影響人物負重同埋推唔推得郁沉重物件。
敏捷（DEXTERITY，DEX）
影響人物 平衡力, 手眼協調, 例如: 突然有陷阱發動, 可唔可以避開。
体質（CONSTITUTION，CON）
表示人物健康度, 抗性同血量, 直接影響到人物生命值。
智力（INTELLIGENCE，INT）
表示左人物對推理, 學習既能力, 會影響到學習速度同使用魔法時既威力。
感知（WISDOM，WIS）
表示人物對環境既感覺, 直覺, 同智力最大分別, 智力係對現有既消息進行分析, 而感知係可以感覺到身邊即將/有可能發生既事情。
魅力（CHARISMA，CHA）
人物天生生既領導能力, 說服別人能力同埋可以將買賣價格降低既能力之一, 影響職業係術士同牧師(雖然唔係好明施法有咩掛勾)

"角色紙"

角色紙用黎記錄返角色既基本資料, 種族, 職業, 等級同血量等等。

就好似一張SAVE卡咁, 完全地記錄你係地下城入面既進度,經過幾次遊戲之後, 究竟你係會變成一個小小冒險者, 不斷去接受委託， 定係不務正業, 做一個人見人憎既賊仔呢? 全部由你去決定。

3. 準備骰子

“
DND 世界行既每一步,每一個決定都像人生既縮影
” ---- 薯叔

進行遊戲既玩家, 每人都需要有一套骰子, 可能你會問點解要準備骰子, 又唔係賭博, 無錯! 決定每一個你做既動作成功與否, 你都需要 擲骰子去決定成功與否。

例如: “廢青” 想打開一扇好重既鐵門, DM 會心中暗地裡訂立一個數值 "Difficulty Class" , 為事件訂立一個難易度 ,我地稱為DC。 由於“廢青”長期缺乏運動, DM會將個DC提高至17 , 會要求玩家擲 D20 (20面)骰子, 如果玩家擲到17或以上, DM會判定 成功將門打開, 但如果不幸地擲到 16或以下, 咁DM會判定玩家開唔到門。

4. 準備劇本

網上有好多個唔同既劇本可以俾大家準備, 劇本 可以自創, 但係自創劇本跟隨返”城主手冊” 頭200頁既規定去創造自己一個世界。
DM 決定左劇本後, 我地就會搵玩家加入, 一齊進入劇本世界入面冒險, 俗稱”跑團” , 每個劇本既長度不一, 2-3小時或者5-6小時都有。

亦都有大長篇”戰役” , 入面有好多個劇本, 就好似我而家跑緊團既係 “Hoard of the Dragon Queen”
講緊一班”龍巫教”既人希望將龍神復活去完成統一世界既目標!
我預計呢個團都可能要跑一年先跑得完, 如果一星期跑一日既話。

5. 非人類角色

劇本入面會出現好多非玩家所控制既角色, 呢一類型既角色, 全憑DM 去演繹帶動劇情既走向, DM 可能會以 第一身去同你傾計 「後生仔呀! 你可唔可以幫下我呀.... 我個孫女被哥布林往西邊 捉走左呀....」

亦都可能用第三身去演繹個劇情 「你地係市集入面, 見到有一個伯伯到處搵人幫忙, 好似佢個孫女被哥布林捉左去某一個地方, 但係市集入面車水馬龍, 根本就無人理會呢個阿伯」

DM 會因應該 NPC 角色 既背景, 情況 用唔同既語氣去演繹而帶出唔同既感覺俾玩家們

你地可以聽下我呢一條示範既影片
DND 龍與地下城的 角色讀白:

最後總結

最後如果你睇完咁多野, 仲係決定要入坑既, 我非常歡迎你加入 "地下城世界"

但緊記一件事, 當你第一日決定要跑團既時候, 唔好隨便離開團隊，雖然我明白香港人真係好忙, 但係既然決定左玩, 就要玩得認真

DM每一次開團都需要做好多準備工夫, 而玩家們亦都係預留左個時間, 一齊進入地下城既世界, 如果係因為一句話唔玩就唔玩, 係唔尊重!!

希望大家好好珍惜 有一班能夠同你一齊跑團既朋友

跑團時, 關一關電話, 小覆一陣MSG, 好好地感受地下世界既魅力, 或者你會搵到魔法道具, 又或者上一秒沉醉緊殺左BOSS既快感, 下一秒同隊入面竟然有"二五仔" 吉你一刀!!!

以上既都係本人小小分享, 我係薯叔,希望下次再見,拜拜

薯叔, 年過三十, 鐘意打機, 又鐘意Boardgame, 好喜歡 龍, 劍, 魔法

如果有任何疑問,歡迎大家一齊討論,

Twitch: [url]
Discord:

強帖留名!

仲有CoC呀

LM

希望更多新玩家進入地下城啦, 跑團真係好有趣嫁!

下面係Discord 群, 如果有興趣就加入啦!

大家好呀!! 我都知道有部份新玩家係打算入門接觸DND ,奈何一直無機會既. 而家問一問先! 如果 真係搞DND 新手入門既活動有幾多人參與

場地已經有, 會BOOK 一間房位於某 BOARDGAME CAFE.
租場費用會平攤 (之後如果跑團需要DM 的話, 會收返小許費用)

今次新手入城內容包括

1. 介紹DND 機制
2. 創立角色
3. 注意小事項
4. 情景討論
5. 如果時間許可, 可以揀一個小劇本俾大家體驗一下

創立內容及遊戲進行時所需物品, 全部會由我負責好,只需要帶人黎就可以了。

時間: 等肺炎媛和小小先
參加者上限視乎人數, 有可能唔只搞一班, 有意既請係下面留名。

1. 薯叔 (DM)
2.